




https://blog.csdn.net/zhutulang/article/details/6844834


```java
//除法函数，用来得到精确的除法结果 
//说明：javascript的除法结果会有误差，在两个浮点数相除的时候会比较明显。这个函数返回较为精确的除法结果。 
//调用：accDiv(arg1,arg2) 
//返回值：arg1除以arg2的精确结果
 
function accDiv(arg1,arg2){ 
var t1=0,t2=0,r1,r2; 
try{t1=arg1.toString().split(".")[1].length}catch(e){} 
try{t2=arg2.toString().split(".")[1].length}catch(e){} 
with(Math){ 
r1=Number(arg1.toString().replace(".","")) 
r2=Number(arg2.toString().replace(".","")) 
return (r1/r2)*pow(10,t2-t1); 
} 
} 
//给Number类型增加一个div方法，调用起来更加方便。 
Number.prototype.div = function (arg){ 
return accDiv(this, arg); 
} 
 
 
//乘法函数，用来得到精确的乘法结果 
//说明：javascript的乘法结果会有误差，在两个浮点数相乘的时候会比较明显。这个函数返回较为精确的乘法结果。 
//调用：accMul(arg1,arg2) 
//返回值：arg1乘以arg2的精确结果 
 
function accMul(arg1,arg2) 
{ 
var m=0,s1=arg1.toString(),s2=arg2.toString(); 
try{m+=s1.split(".")[1].length}catch(e){} 
try{m+=s2.split(".")[1].length}catch(e){} 
return Number(s1.replace(".",""))*Number(s2.replace(".",""))/Math.pow(10,m) 
} 
//给Number类型增加一个mul方法，调用起来更加方便。 
Number.prototype.mul = function (arg){ 
return accMul(arg, this); 
} 
 
 
//加法函数，用来得到精确的加法结果 
//说明：javascript的加法结果会有误差，在两个浮点数相加的时候会比较明显。这个函数返回较为精确的加法结果。 
//调用：accAdd(arg1,arg2) 
//返回值：arg1加上arg2的精确结果 
 
function accAdd(arg1,arg2){ 
var r1,r2,m; 
try{r1=arg1.toString().split(".")[1].length}catch(e){r1=0} 
try{r2=arg2.toString().split(".")[1].length}catch(e){r2=0} 
m=Math.pow(10,Math.max(r1,r2)) 
return (arg1*m+arg2*m)/m 
} 
//给Number类型增加一个add方法，调用起来更加方便。 
Number.prototype.add = function (arg){ 
return accAdd(arg,this); 
}
 
//在你要用的地方包含这些函数，然后调用它来计算就可以了。 
//比如你要计算：7*0.8 ，则改成 (7).mul(8) 
//其它运算类似，就可以得到比较精确的结果。
 
 
 
//减法函数
function Subtr(arg1,arg2){
     var r1,r2,m,n;
     try{r1=arg1.toString().split(".")[1].length}catch(e){r1=0}
     try{r2=arg2.toString().split(".")[1].length}catch(e){r2=0}
     m=Math.pow(10,Math.max(r1,r2));
     //last modify by deeka
     //动态控制精度长度
     n=(r1>=r2)?r1:r2;
     return ((arg1*m-arg2*m)/m).toFixed(n);
}
 


```

